乾吃奶味棒超受內地學生歡迎 食法似吸毒

零食一向少食多滋味，但內地濟南近日有款名為「乾吃奶味棒」超受學生歡迎，而賣點在於它的食法。原來這些奶味粉需要倒在紙上或其他器皿內，並用飲管吸食，猶如吸毒一樣非常怪異。有小朋友吃後更模仿吸毒後的亢奮狀態，結果被家長發現即惹來爭議，認為會教壞小朋友，甚至會教唆吸毒，相關部門收到投訴後正進行調查。

該款名為「乾吃奶味棒」或「多味棒」的零食本來以枝裝形式發售，每枝內有粉狀的奶味糖或糖粉，於淘寶網上有不同袋裝出售，例如小包8條、大包70條，甚至可1盒30小包或1箱20盒等大量訂購。而小包的價錢僅售0.5元人民幣（約0.55港元），即使購買1盒亦只需26.8元人民幣（約30港元），成為內地學生近期最受歡迎又便宜的零食。

有居於濟南的家長透露，奶味棒現時變成學生之間無人不歡的零食，大家最著迷的其實在於其食法。由於直接倒進口中時，管口會因奶味粉沾上口水而變得難以吸食，故學生一般會把奶味粉倒在紙上或其他器皿內，然後口含飲管吸食。
不少中小學生會把奶味粉稱為「K粉」或「吸吸樂」，皆因奶味粉與「白粉」相似，整個食法猶如吸毒一樣；雖然吃起來與一般糖果無太大差別，但因為有學生吃後模仿吸毒者變亢奮的狀態，引來不少家長爭議及反對。

亦有小學生家長稱，有次發現自己的兒子趴在桌上用飲管吸奶味粉，整個畫面就像電影中癮君子吸毒的場景，嚇得她馬上把奶味棒收起來，擔心對小朋友造成不良影響。
今次奶味棒熱潮再起，有家長更向濟南市市中區市場監督管理局投訴，並指得悉官方將安排員工到該地核實調查，將持續關注事件發展。其實早前內地亦曾流行類似零食，例如「魔煙爽」、「針管糖」等，因食法與吸毒非常相似，結果被國務院食品安全局、教育部、以及食藥監總局聯合調查，其後這些產品亦在全國零售商銷聲匿跡。

笑死我
真係小學雞

支那人 : 學習吸毒, 要由娃娃抓起

睇錯乾奶妹吃棒揮手區

好似幾好玩

間嘢畀啲小學雞攪死

向前人致敬

可能無毒都食得死人

唔知邊個整哩啲野出黎
咁似清末鴉片

其實有咗預演，真係吸嗰陣會比較冇心理關口，大陸官方遲早查封依間嘢

痴線架
千其唔好傳入香港

有道理

即刻諗起人民聖殿

根本設計出黎係for 運毒啦
邊有咁撚on9 既零食架

可能就係毒販想擴大market到中小學
所以先整左咁既野出黎

全民吸毒

一行介俾你大佬，一行介俾你呀嫂

Same

AA+ 正

終於索到OD 左

以前煙仔朱古力都好多家長屌

傻啦
大陸有咩會冇毒

煙仔朱古力正過白粉

返學開party正

奶粉換做白粉冇人知 方便運毒

食過,好難食

毒品

呢啲先係真.白粉

依D擺明用化學劑整出黎既野
唔怪得成個中國無個正常

奶味粉即係係奶粉

頂你笑死我

會唔會係奶味白粉

甜定苦？

索完舉起姆指大大聲講句: 超A+

咁平 蝕本

以前溫水煮蛙年代，唔使一個月應該傳到落嚟。啲支那閪種同啲親戚喺深圳啪之後一定帶落嚟俾香港細路

而家應該好少少，兩個月應該傳到落嚟。所以家長一定要睇實啲仔女，邊個食呢啲就當係潛在道友做就啱

跟住又擺上抖陰

甜 但劣勢朱古力 同過年金幣朱古力差唔多

10架運奶棒嘅貨車入面有一架真係運緊粉

支那新移民仔女就教佢地要用鼻吸

奶粉成本太貴了

90%係糖

之後加d添加劑呀增味劑呀香精呀

就算口吸唔會咳撚到仆街咩？

個情況十足清末鴉片戰爭d廢老食住福壽膏等亡國咁

諗起呢套

連豬～咁食法會死架～

例如小包8條、大包70條，甚至可1盒30小包或1箱20盒等大量訂購。而小包的價錢僅售0.5元人民幣（約0.55港元），即使購買1盒亦只需26.8元人民幣（約30港元）

1盒=30包=$26.8=$0.9包
貴過散買既

y 佢地有吸毒咩嗰陣

鴉片
八國聯軍

錯 如果我做就10箱有1箱係堅野 再分好多架車

做返以前d野，有錯到咩？

唔係點樣High

我係一間專門買大陸零食嘅舖頭
已經見到有

完全唔明喺淘寶入貨嘅鋪頭
點解喺香港都可以做到生意

為合法製毒舖路

玻璃粉

可能真係白粉嚟

點解會亢奮

鼻血好似水柱咁流落嚟

食元素咪得 洗乜吸毒

仲意為真係要用鼻吸

原來個細佬唔係扮，係真亢奮

認真食呢啲唔會好易咳咩
利申：食粉狀野會咳到仆街

大陸啲黑心商人咁撚貪心
可以真係學啲拆家
搵啲唔知乜鳩溝淡啲出貨

記得好細個時有一包大概2包紫菜包裝咁大既
入面都係粉 有提子 士多啤梨味
仲有支飲管比你吸粉

拉

你

下 幾時

食tiramisu擺入口前唔小心吸一啖，吸咗啲可可粉咳到仆街依家要閉氣食

耶穌愛世人， 世人愛男人， 男人愛女人，女人愛BB， BB愛奶粉， 奶粉溝白粉， 攪到BB騰騰震。。。

頂有無咁誇張 笑死我

扮

好似細個會扮老豆食煙咁

真係落啲上癮野入去
超市7仔隨街賣
想唔發都難

一到小息就成班趴喺到差電

仲有木糠

三聚氰胺

好快共匪會bam

又干 又奶 又棒
支那改個名都要柒過人

咪再推上熱門啦

請繼續吸食

光復東亞病夫做好準備

引發奶棒戰爭

小息上足電

唉屌, 垃撚圾公司Mouse, 撳錯咗負皮

毒品 因為是假的

可惜味道難食 小朋友圈子中hit 唔到

自細培養

東亞病夫

我原諒你

之後推薦用鼻吸味道更佳

如果香港有一定大賣

屌那星，吸毒都無食呢個咁易死

元旦倒數。。年年都係10、9、8、7、6。。。。。
今年，香港人在全球傳媒鏡頭下，
10、9、光、復、香、港、時、代、革、命

12.22 聲援新疆集會
12.24 和你shop 我要攬炒
12.31 十八區和你拖
2020.1.1 元旦遊行

1. 乾吸粉會咳死
2. 應該好快有換成白粉細路誤食OD死嘅新聞

呢啲仲唔係on9當有趣？

咁又要bam都戇鳩鳩，細個食薯條都會點一點茄汁之後扮食煙仔啦，唔通又要ban咩！

全力支持支那人繼續on9!

但係我細個好鐘意食 覺得好好味

feel到係咩味

1840年鴉片戰爭
2020年奶棒戰爭

人地本身設計既食法都唔係咁食
係班支那人自己用吸毒方法黎食
咁都關生產商事

係咩？咁點食

預演自殺

實係溝撚埋d白粉貨一齊散啦

𠝹一行俾你大佬再𠝹多行俾你大嫂~

幾時禁埋飲筒
用飲筒飲咩都係吸毒

淨係睇到奶同妹就click左入黎

大陸嘢

奶粉=有毒
毒品=無毒

食得呢啲都係大劣仔，
死左唔可惜

咸濕仔無妹囉好無

入門吸毒

佢內文有講

[由於直接倒進口中時，管口會因奶味粉沾上口水而變得難以吸食，故學生一般會把奶味粉倒在紙上或其他器皿內，然後口含飲管吸食。]

應該本身係成支倒入口食

借個位嚟推推 高質po
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

簡直係國粹

原來如此
呢啲野究竟有乜好食 咁佢個設計都有問題

金幣朱古力
熔熔爛爛個隻

大陸啲零食有乜好食
以前嘅同學買勁多辣條 仲周圍share
我食咗少少已經覺得好嘔心
好大浸詭異嘅甜味

辣條食過一次之後永久blacklist, 又油又重口味。

飲jolly sandy之後扮飲醉

好似依家d小學生成日食大陸零食
我個年代係食小老闆

係咩黎 肉乾？

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

係shandy

細個食大發魷魚絲、魚仔餅、樂天熊仔餅嘅路過

係咪milk tablet咁嘅味

差不多！我唔中意魚仔餅！

睇到啲殘體字嘅野食
次次都好不安

其實就算索K都唔係用口吸.....
除非啲學生用鼻索啦